張X輝有預謀選長隧下手 專家稱「恐怖」

星島日報 - 車廂大火，冒出大量濃煙。

【星島日報報道】六旬狂漢聲稱兒子被害死要報仇，選擇繁忙時間在港鐵車廂縱火，繼而引火縱火，其實育有一子一女的他，兒子根本安然無恙，不排除精神病發所致。警方於事發後擔心其家人安全，登門調查證實其妻兒安全。有精神科專家指出，狂漢攜易燃液有預謀，選擇過海長隧道下手，明顯企圖與乘客「一鑊熟」，比反社會行為更嚴重、更恐怖。
被捕男子張X輝，六十歲，有聚賭案底，與妻及一子一女同住柴灣興民邨。家人稱，張有精神病紀錄，在柴灣東區醫院接受治療，惟經常不依時服藥，不時病發出現幻覺，自言自語稱被逼害，又稱兒子被人害死，要為子討回公道報復，雖經家人解釋，但仍大吵大鬧一番，與家人關係不和。
張涉在港鐵車廂縱火造成多人受傷，警方初步調查，發現他有精神病，曾幻覺兒子被害死，恐其家人有意外，即時派警員到其興民邨住所查看，證實其妻兒無恙，才鬆一口氣。
香港精神健康促進會主席陳仲謀表示，涉案男子選擇在繁忙時間、人多密集的車廂及車程長的過海隧道內下手，相信有預謀和部署，不只想傷害自己，明顯想與其他人同歸於盡，屬反社會行為，甚至比此更嚴重。
他指出，該男子涉嫌縱火，不排除是為了自殘和傷人，故不理會自己的痛楚，只想見到他人受害和慌亂。他稱，從烈火焚身情況看，傷者身體初時會有痛楚，當傷及神經後便會麻木無感覺，而腦部吸火灼熱濃煙遭燒傷，亦會麻木不覺痛楚，故他下半身陷火海時，仍屹立不倒，陳形容事件非常可怕。

有案底點做保安？

入咗閘 千祈唔好怯

一怯 你就燒春袋

屌e家搭地鐵搭到上戰場咁

傻鳩燒上水就威威啦

新移民？

唔係話前妻生個個死左咩？

唔嚴重同過一段時間就會比牌

坐一世啦

完全唔明笑點係邊